Question 1. What is a correct syntax to output "Hello World" in Java?
a. Console.WriteLine("Hello World");
b. System.out.println("Hello World");
c. print("Hello World");
d. echo("Hello World");
 
Question 2. Java is short for "JavaScript".
a. True
b. False
 
Question 3. How do you insert COMMENTS in Java code?
a. /* This is a comment
b. // This is a comment
c. # This is a comment
 
Question 4. Which data type is used to create a variable that should store text?
a. myString
b. string
c. Txt
d. String
 
Question 5. How do you create a variable with the numeric value 5?
a. float x = 5;
b. x = 5;
c. num x = 5;
d. int x = 5;
 
Question 6. How do you create a variable with the floating number 2.8?
a. x = 2.8f
b. byte x = 2.8f;
c. int x = 2.8f;
d. float x = 2.8f;
 
Question 7. Which method can be used to find the length of a string?
a. len()
b. getSize()
c. length()
d. getLength()
 
Question 8. Which operator is used to add together two values?
a. The & sign
b. The * sign
c. The + sign
 
Question 9. The value of a string variable can be surrounded by single quotes.
a. True
b. False
 
Question 10. Which method can be used to return a string in upper case letters?
a. toUpperCase()
b. tuc()
c. upperCase()
d. touppercase()
 
Question 11. Which operator can be used to compare two values?
a. <>
b. =
c. ==
d. ><
 
Question 12. To declare an array in Java, define the variable type with:
a. {}
b. ()
c. []
 
Question 13. Array indexes start with:
a. 0
b. 1
 
Question 14. How do you create a method in Java?
a. methodName
b. methodName()
c. (methodName)
d. methodName[]
 
Question 15. How do you call a method in Java?
a. (methodName)
b. methodName;
c. methodName();
d. methodName[];
 
Question 16. Which keyword is used to create a class in Java?
a. className
b. class
c. MyClass
d. class()
 
Question 17. What is the correct way to create an object called myObj of MyClass?
a. MyClass myObj = new MyClass();
b. new myObj = MyClass();
c. class MyClass = new myObj();
d. class myObj = new MyClass();
 
Question 18. In Java, it is possible to inherit attributes and methods from one class to another.
a. True
b. False
 
Question 19. Which method can be used to find the highest value of x and y?
a. Math.maxNum(x,y)
b. Math.max(x,y)
c. Math.largest(x,y)
d. Math.maximum(x,y)
 
Question 20. Which operator is used to multiply numbers?
a. *    b. x
c. #    d. %
 