cabdcabbabbbacdbbacb
Question 1. Number of primitive data types in Java are?
a. 6
b. 7
c. 8
d. 9
 
Quesion 2. What is the size of float and double in java?
a. 32 and 64
b. 32 and 32
c. 64 and 64
d. 64 and 32
 
Question 3. Automatic type conversion is possible in which of the possible cases?
a. byte to int
b. int to long
c. long to int
d. short to int
 
Question 4. Find the output of the following code.
int Integer = 24;
char String  = 'I';
System.out.print(Integer);
System.out.print(String);

a. Compile error
b. Throws exception
c. I
d. 24I
 
Question 5. Find the output of the following program.

public class Solution{
-------public static void main(String[] args){
---------------------short x = 10;
---------------------x =  x * 5;
---------------------System.out.print(x);
-------}
}

a. 50
b. 10
c. Compile error
d. Exception
 
Question 6. Find the output of the following program.

public class Solution{
-------public static void main(String[] args){
---------------------x++;
---------------------byte x = 127;
---------------------x++;
---------------------System.out.print(x);
-------}
}

a. -127
b. 127
c. 129
d. 2
 
Question 7. Select the valid statement.
a. char[] ch = new char(5)
b. char[] ch = new char[5]
c. char[] ch = new char()
d. char[] ch = new char[]
 
Question 8. Find the output of the following program.

public class Solution{
-------public static void main(String[] args){
--------------int[]  x = {120, 200, 016};
--------------for(int i = 0; i < x.length; i++){
---------------------System.out.print(x[i] + “ “);
--------------}                   
-------}
}

a. 120 200 016
b. 120 200 14
c. 120 200 16
d. None
 
Question 9. When an array is passed to a method, what does the method receive?
a. The refernce of the array
b. A copy of the array
c. Length of the array
d. Copy of first element
 
Question 10. Select the valid statement to declare and initialize an array.
a. int[] A={}
b. int[] A={1,2,3}
c. int[] A=(1,2,3)
d. int[][] A={1,2,3}
 
Question 11. Find the value of A[1] after execution of the following program.

int[] A = {0,2,4,1,3};
for(int i = 0; i < a.length; i++){
-------a[i] = a[(a[i] + 3) % a.length];
}

a. 0
b. 1
c. 2
d. 3
 
Question 12. Arrays in java are-
a. Object refernces
b. objects
c. Primitive data type
d. None
 
Question 13. When is the object created with new keyword?
a. At run time
b. At complie time
c. Depends on the code
d. None
 
Question 14. Identify the corrected definition of a package.
a. A package is a collection of editing tools
b. A package is a collection of classes
c. A package is a collection of classes and interfaces
d. A package is a collection of interfaces
 
Question 15. Identify the correct restriction on static methods.

1. They must access only static data
2. They can only call other static methods.
3. They cannot refer to this or super.

a. I and II
b. II and III 
c. Only III
d. I, II and III
  
Question 16. Identify the keyword among the following that makes a variable belong to a class,
rather than being defined for each instance of the class.
a. final
b. static
c. volatile
d. abstract
 
Question 17. Identify what can directly access and change the value of the variable res.

Package com.mypackage;
Public class Solution{
-------Private int res = 100;
}

a. Any class
b. Only Solution class
c. Any class that extends Solution
d. None
 
Question 18. In which of the following is toString() method defined?
a. java.lang.Object
b. java.lang.String
c. java.lang.util
d. None
 
Question 19. compareTo() returns
a. True
b. False
c. An int value
d. None
 
Question 20. Identify the output of the following program.

String str = "abcde";
System.out.println(str.substring(1, 3));

a. abc
b. bc
c. bcd
d. cd
 